外電指內地或對支付寶及微信支付展開反壟斷調查

路透引述消息人士指，中國監管機構正研究對阿里巴巴旗下的支付寶，以及騰訊旗下的微信支付展開反壟斷調查，認為兩家數碼支付巨企正利用市場主導地位打壓競爭。

報道指，國務院反壟斷委員會已經搜集資料超過一個月，但仍未決定是否進行調查，不過報道指委員會正認真看待人民銀行的調查建議。

報道又說，調查可能影響支付寶母公司螞蟻集團，在香港及上海同步上市的市場反應，螞蟻集團及騰訊正遊說政府官員不要展開調查。